議規收緊 泛民難阻立法

議規收緊 泛民難阻立法

15,974

■《議事規則》拉布空間收緊，在建制派人數佔多下，民主派要拉倒法案難度極大。資料圖片

【拆局】
隨着人大常委會就一地兩檢《合作安排》作出決定，「三步走」程序只餘下本地立法的最後一步，特首林鄭月娥昨稱不遲於明年2月將一地兩檢本地立法草案提交立法會，並爭取立法會暑假休會前通過。由於議會內建制派人數佔多、《議事規則》的拉布空間更被收緊，而政府議案在席半數議員通過便可，民主派要拉倒法案難度極大。

林鄭爭取暑假前通過

政府一直以高鐵明年第三季通車為目標，林鄭昨明言，會爭取立法會暑假休會前通過草案，強調不會低估本地立法的難度，促請議員務實理性審議。一般而言，立法會審議法例的時間由數個月至數年不等，主要視乎法例的複雜程度和爭議性，而今次涉及備受爭議的一地兩檢，可以想像審議時間不會太短，但由於立法會早前通過收緊《議事規則》，包括全體委員會法定人數減至20人、限制議員提出中止或休會待續議案、休會後又可隨時復會等，民主派欲借拉布阻撓的難度大增。

事實上政府提交的法案，只須在席過半數議員支持下便通過，加上人大作出決定下，限制了本地立法的空間，要通過法案並非問題，問題只是時間上需時多久。

■記者呂浩然

上一則
一地兩檢通過死撐符第18條 李飛：人大一言九鼎 泛民斥常委治港零度自治

下一則
提覆核或引發人大釋法

打咁大篇野吹到好似準備世界末日宇宙大爆炸咁

修例呢家野開先例既正正係你地，而家唔止燒到埋身直情燒左下半身先黎想鳩叫想吹雞 仲要上連登吹，你地係咪傻的嗎？

況且mean啲咁講啊，修唔修議事規則都好以你地果啲小學雞手段都係阻唔到政府過會架啦 好好享受餘下既議員薪酬啦，下屆未必有架啦

係啊我一定係五毛一定係收左共產黨錢～繼續批鬥吧～